【網友大鑊】南華早報：呂麗瑤考慮對網上攻擊採取法律行動

[img]
[/img]

香港田徑代表隊「欄后」呂麗瑤去年報稱被前中學教練性侵，事後她一度遭網友質疑為何不報警，甚至對她作出種種攻擊。《南華早報》報道，呂麗瑤今日表示，正考慮對一連串攻擊她的網上言論採取法律行動。

報道指，呂麗瑤今日獲香港業餘田徑總會頒予53,000元，表揚她雅加達亞運中的表演。她在受訪時談及性侵事件，形容自己情緒已經恢復過來，「但仍有一些人繼續通過互聯網攻擊我」。

她指難以解釋這些網民的行為，「也許除了這種毫無意義的行為，他們無所事事。有些人甚至使用虛假的帳戶，聲稱要促進香港體育運動發局，向我索取資金。」她表示正與經理人商討，「法律行動是其中一個選項」。

呂麗瑤在去年11月30日凌晨在FB撰文，公開自已十四、五歲時被前任教練性侵的經歷，並指自己的剖白是為了喚起公眾對兒童性侵犯的關注。此一事件迅速成為全港焦點，在一開始體壇、官員、議員等一面倒表態支持呂麗瑤的勇敢行為後，網絡上亦出現不少言論，質疑呂麗瑤為何十年後才說出經歷，又批評她婉拒報警的做法，認為是對被指控者不公。

而在今年11月，一名曾任田徑教練的77歲退休人士黃恆，涉於8年前在大埔住所藉詞替女學員按摩，強扯對方內褲非禮，案件經審訊後裁定被告罪名不成立。

有無人去過麗瑤？？我朋友想去但唔識去

嘩! 大鑊啦!

告非禮定強姦?

呢條八婆真係好煩膠.

有經理人咁撚把撚弊

走數正仆街死八婆

timing 拿捏幾準

個post既人要被me too了

根本有心玩野炒作

因在Facebook公開聲稱被前教練性侵犯，但其後一直拒絕報警而被網民質疑發動網絡公審，最終前教練獲判非禮罪名不成立且被指證供自相矛盾而遭抨擊的港隊田徑隊選手呂麗瑤

雞

明明無人記得 偏偏去挑起返事端

唔告正契弟

口供矛盾，又話唔比掂，唔同佢影相。
點知張張相同老伯攬埋笑住影

唔告正仆街呀八婆，等你

你個metoo已經係最大嘅網上攻擊啦
臭G

想屈網民隔住個mon非禮你

人哋欄后嚟

輸打贏要

你告得幾多呀

唔差在告埋個法官啦

呢條臭雞恨上位恨到仆街
唔係呢單野邊有人識佢

仲唔瘋狂消費呢單野咩

係事實嘅算咩攻擊

唔告死全家

最撚炒作個個咪你自己

因瑤

快d告鳩我

唔告死全家
呂妖

考慮幾耐啊又

ching 你小心
呂雞d 狗好撚惡架

我好撚驚點算

南華早報係平民版文匯報？

實捉到你

Omg me2

好撚驚

#youtoo

南華早報一早係英文版文匯大公啦

仲未柒夠
跌落到攞番咋沙 告唔入好心就摺埋啦

係要講呂麗搖係臭雞！ 吹咩
告我please
利申人在美國

網民集體強姦呂造謠 #metoo

臭雞

瞓咗幾多年

痴線

立於不敗之地

呂麗瑤係雞

網民用文字非禮麗瑤

你玩撚夠未?.JPG

下，你想me too晒咁多人呀?
你敢膽咪告囉

支持呂欄后申張正義
所以唔告生性病

LM

可能係經手人 唔係經理人

成語動畫廊：麗瑤生事

點對點隔空神交metoo

收皮啦 臭雞

好撚驚啊屌你老母

摺埋啦八婆

Metoo 網民

好撚on9

個教練應該告條八婆等條撚樣屈人仲咁得戚

我地好撚驚呀

好撚煩

你用互聯網攻擊教練叫咩?

fair comment告條柒咩？

臭雞

人地女仔來, D lin登仔把口咁賤, 係人都嬲啦

係咪痴線

don't make stupid people famous

Metoo女王 番號

咁咪成個連登比你一鑊KO
拉唔拉到咁多人

係咪咁撚白痴阿佢，告上㽼阿

港豬最善忘，過一排，wfc你阿

又博上報

我都唔明白，點解做運動員一定要搏上位、攞知名度？

如果告得入大家會唔會話法律最黑暗一日咁

唔通呢排唔夠廣告商落廣告 無飯開？

連仔又有機會出賣手足

告我呀

做運動員既佢有撚錢告咩佢

漏咗句#metoo

我都無飯開

搞咁大壇嘢ig follow反而少咗好多

跳高果個多佢8-9倍 follow

幕後搞手死撚咗佢啦，好似話拍AV果條麥乜叉

#metoo

新法例 :網上非禮

#wetoo

連登公屋仔有法援

告啲咩野

係唔係打錯左簡體字 倒轉左好似素質咁
後欄呀麻

意圖老強

而家唔係我證明你有做過
係應該要你證明你無做過
我屈你咪屈你囉

我真係好撚驚

屢造謠

告連登仔太口臭？

好驚

夠膽咪告連登囉,屌你老母「女造謠」
女權臭閪麻撚煩,返返去以前男女授受不親,盲婚啞嫁時代好唔撚好?

講既都係事實 咪告飽佢囉

拉撚晒佢囉 睇你拉得幾個

#LLYMETOOME

唔怪得個教練比人告
原來係又告 唔係又告

又想屈人 metoo?

86008 麥提爽 留名
係告就快撚d

無人會信你㗎八婆

ON9

條死臭雞煩撚夠未？

屌你老母臭閪 惡人先告狀

好撚驚呀
屈完教練唔成功 搵人出氣
好大個官威啊包大人

g持

佢已經famous或者infamous左啦

支持你呂小姐

好驚呀

我道歉🙇🏻好𨶙驚

收皮啦臭閪
呂麗瑤正臭閪

你食撚屎啦

一而再再而三, 唔該你唔告就唔該改名做呂造謠

佢咁搞真係自己攞黎衰
冇腦

正 希望真係告

報警先，告柒你

keith leung當年夠話告網民啦，都冇哂聲氣

唔係喎
fb 仲有堆女權閪死撐緊

attention whore

未撚驚過